支那生反應 各地台辦要求1/11我大選前返支那

同暴大一樣，走個班應該係支那間諜

近期，有來台交換的陸生向老師反映，說有接獲所在的省台辦，要求他們最好在明年1月11號大選之前返回中國。但是學生也擔心期末考、或者是期末報告受影響，所以和老師溝通，看有沒有辦法，可以提前離開台灣，又不影響學業成績。

2020總統大選白熱化，來台念書的陸生，也感受到選舉氛圍，11月上旬陸生群組流傳，各地台辦建議陸生放寒假早訂票，最好在明年1月11號前離開台灣，宜早不宜晚。一位國立大學的兼任老師說，前兩天有交換陸生來商討，期末成績怎麼辦?

某國立大學兼任講師表示，「我那堂課剛好是沒有要考試，是以繳交報告的方式。我就是提醒他說，趕快跟同組的同學可能要把進度提前一點。」若考試提前，擔心公平問題。老師慶幸這門課交報告，也只是個案，沒太大困擾。陸生聯招會則指出，訊息應是中國官方例行通知，有的省分就沒傳。而且因為期末碰到選舉，學期提早開始，課程1月3號結束，期末考不太會排到週五10號。

陸生聯招會總幹事張鴻德說：「為了讓那一週確實在投票前，應該各校都已經考完試了，學生應該離開學校都沒問題。」陸生是否因台辦訊息提早返陸，無法得知。不過台大因應香港情勢啟動的訪問生專案，陸生確定沒那麼多，因為來台程序複雜許多。台大副校長周家蓓說：「入台證拿到以後，我們會寄給當地的在香港的大陸學生，他還需要經過他們的政府的規定去辦進入台灣的大通證。」

台大22號週五統計，還有74位陸生丟件。25號截止後，僅以16國37名在港的他國學生含括，不願透露最後的陸生人數。台大也強調，加上247名台生，199名港生，483名訪問生，12月初將陸續抵校，開始隨班附讀。

你去讀書，人地國家選舉做乜走？
美國選總統又唔見支共叫人走？

學生唔走，中匪你過來捉人走？

間諜網

間諜想走

撤僑？

感覺唔關間唔間諜事，因為要查要拉家下都得
我諗係中共評估韓會大敗，到時唔單止冇飛屎，個氣氛+各媒體解讀賽果，可能會令班在台陸生對共產黨信心產生動搖同反思

控制唔到個言論，太遠洗唔到佢地腦

要捉返去洗

減低大陸人口收集資訊傳播開
方便控制新聞

係,好似今次大敗咁中共都喺牆內盡量封鎖消息,D新聞淨係敢講選舉完結,唔敢講輸咗
其實就黎可以等睇好戲,中共在港&台戰場輸曬,中國又豬瘟、鼠疫同貿易戰被打到仆街,美國又兩黨一致對付中國(美國國策需要,就算trump換走咗都唔驚),同埋北韓俄羅斯伊朗呢班契哥契弟都各懷鬼胎,唔高姿態幫中共呢個盟友,可以預見中國情況會越黎越嚴重

間諜

步晚清後塵

直接fail啦
台灣人強硬啲

吓？人地叫你走就走？你個人生係咪你自己？我老豆叫都唔得呀

派綠帽嗰日第時會唔會變公眾假期

Push

冇票投都算
望下人哋投票都唔得

中共間謀要回國

向心單野會爆幾多料呢